---
title: "Quais os benefícios de ler a Bíblia todos os dias | Revista Comunhão"
author: "Victor Rodrigues"
dates:
  - created: "August 30, 2022"
  - modified: "May 03, 2023"
tags: [" ReadItLater beneficios leitura ler biblia telegraph REVISTA_COMUNHAO/victor_rodrigues christianity_daily derek_prince "]
aliases: ["quais os benefícios de ler a Bíblia", "ler a Bíblia"]
abstract: "Se você é cristão, deve ler a Bíblia diariamente. Não é apenas bom para o seu crescimento espiritual, mas também pode ajudá-lo a evitar o pecado e a tentação."
links:
  - "https://comunhao.com.br/quais-os-beneficios-de-ler-a-biblia-todos-os-dias/"
  - "https://te.legra.ph/Quais-os-benef%C3%ADcios-de-ler-a-B%C3%ADblia-todos-os-dias-08-30"
breaks: "false"
GA: "UA-21920826-1"
lang: "pt-BR"
---

<!-- QUAIS OS BENEFÍCIOS DE LER A BÍBLIA TODOS OS DIAS ~ CRIADO EM 2022/08/30 ~ ATUALIZADO EM 2023/05/03 -->

# Quais os benefícios de [[Dicas para ler a Bíblia todos os dias|ler a Bíblia todos os dias]]

<p>&nbsp;</p>

> [!info]+ Contexto
> Se você é cristão, deve [[A Bíblia é um projeto para toda a vida|ler a Bíblia diariamente]]. Não é apenas bom para o seu crescimento espiritual, mas também pode ajudá-lo a evitar o pecado e a tentação.

<p>&nbsp;</p>

<span class="text-center" align="center">![FOTO: pessoa segurando a Bíblia aberta no Salmo 122.](https://telegra.ph/file/183a658100a0817874399.jpg)</span>

<p>&nbsp;</p>

> [!tip] O pastor e teólogo Derek Prince deixou sete conselhos a respeito de quais são os benefícios em [[Dicas para ler a Bíblia todos os dias|ler a Bíblia todos os dias]].

<p>&nbsp;</p>

Se você é cristão, deve [[A Bíblia é um projeto para toda a vida|ler a Bíblia diariamente]]. Não é apenas bom para o seu crescimento espiritual, mas também pode ajudá-lo a evitar o pecado e a tentação.

Dessa forma, confira o que o teólogo e pastor filho de ingleses nascido na Índia, Derek Prince, falecido em 2003, deixou de conselhos a respeito de quais os benefícios em [[Dicas para ler a Bíblia todos os dias|ler a Bíblia todos os dias]].

Entre algumas importantes razões listadas pelo teólogo ele apresentou 7 motivos.

<p>&nbsp;</p>

### 1\. Crescimento espiritual

[[A Bíblia é um projeto para toda a vida|Ler a Bíblia diariamente]] é uma disciplina espiritual. Isso o ajudará a crescer espiritualmente, em fé, sabedoria e amor.

Também o ajudará a entender melhor outras pessoas e situações que possam estar acontecendo ao seu redor. À medida que lemos a Bíblia, aprendemos mais sobre a [[O valor da Palavra de Deus em nossa vida|Palavra de Deus]] e Seus planos para nós pessoalmente.

<p>&nbsp;</p>

### 2\. Fé fortalecida

A Bíblia é a [[A fé vem por ouvir a Palavra de Deus (estudo bíblico)|palavra de Deus]] para nós. Está cheio de sabedoria, verdade e verdades transformadoras que nos ajudarão a nos aproximar dEle. À medida que lemos a Bíblia, Deus revela Seu caráter para nós e nos ensina como Ele quer que vivamos nossas vidas.

Quanto mais aprendemos sobre o caráter de Deus e [[Como é o amor de Deus por nós|Seu amor por nós]], mais fé teremos Nele. Quanto mais fé você tiver em Deus, mais fácil será para você confiar nEle diariamente com tudo em sua vida!

O que significa quando alguém afirma que sua fé é forte? Ter um forte relacionamento pessoal com Jesus Cristo e confiança nEle, pois Ele fornece direção para todos os aspectos da vida de uma pessoa por meio de Seu Espírito Santo vivendo nela.

<p>&nbsp;</p>

### Conhecimento de Deus

[[A Bíblia é um projeto para toda a vida|Ler a Bíblia diariamente]] lhe ensinará mais sobre as características de Deus. Ele é amor, perdoador, justo, santo e misericordioso.

“E buscar-me-eis, e me achareis, quando me buscardes com todo o vosso coração”. ([[Jeremias]] 29:3).

<p>&nbsp;</p>

### Sabedoria

A sabedoria é um dom de Deus ([[Tiago]] 1:5), e ele nos deu a maneira perfeita de obter mais dela: lendo sua palavra. A Bíblia está repleta de todos os tipos de sabedoria. Você pode encontrar orientação para cada decisão que tomar, conforto para qualquer problema que esteja enfrentando e força quando tudo parecer impossível.

Também está cheio de verdades que ajudarão a manter seu coração focado no que mais importa na vida – o próprio Deus! Se lermos nossa Bíblia diariamente, devemos ser capazes de ver o quanto [[A misericórdia de Deus|Deus nos ama]] e se importa com cada detalhe de nossas vidas.

<p>&nbsp;</p>

### Vitória sobre o pecado

Uma ótima maneira de evitar o pecado e a tentação é [[A Bíblia é um projeto para toda a vida|ler a Bíblia diariamente]]. A Bíblia tem muitos exemplos de como não pecar, o que pode ajudá-lo a evitar tais coisas, mostrando como elas são.

Através da [[A Bíblia e o ciclo virtuoso da leitura|leitura da Bíblia]], quando fazemos coisas más ou erradas (pecado), nossas vidas serão afetadas negativamente de alguma forma por isso. Devemos sempre nos esforçar ao máximo, não apenas porque Deus quer que façamos, mas também porque fazer o bem trará paz às nossas vidas e tornará a vida mais fácil em geral.

<p>&nbsp;</p>

### Edifica a alma

A Bíblia é um dos livros mais importantes já escritos e um dos livros mais lidos da história humana. A Bíblia nos fala sobre o plano de Deus para nossas vidas e como viver de uma maneira que o agrade.

Ele fornece sabedoria e orientação sobre todos os tópicos imagináveis - desde como devemos agir como pais até como devemos tratar nossos vizinhos e a nós mesmos!

<p>&nbsp;</p>

### Bem-estar e saúde

Ler a Bíblia pode ajudá-lo a se manter saudável, ajudando-o a se concentrar no que importa na vida. Estar atento ao que é importante nos permite ser mais eficazes em tudo o que fazemos.

Quando estamos focados em fazer coisas para os outros e para nós mesmos (em vez de apenas “avançar”), sentimentos negativos como o estresse não têm tempo para criar raízes – eles não têm chance! Estudos mostram que as pessoas que estão mais engajadas com sua fé tendem a ter uma melhor saúde mental em geral. Eles são menos propensos a sofrer de depressão ou ansiedade do que aqueles que não são religiosos.

<p>&nbsp;</p>

<span class="text-dir"><small>_Com informações de Christianity Daily._</small></span>

<!-- SEPARADOR -->

<p>&nbsp;</p>

<hr class="style-two" />

<p>&nbsp;</p>

- **Fonte:** _“[Quais os benefícios de ler a Bíblia todos os dias](https://te.legra.ph/Quais-os-benef%C3%ADcios-de-ler-a-B%C3%ADblia-todos-os-dias-08-30)”_ | por _Victor Rodrigues_ • Revista Comunhão
- August 30, 2022

<p>&nbsp;</p>

###### tags:

#ReadItLater #beneficios #leitura #ler #biblia #telegraph #REVISTA_COMUNHAO/victor_rodrigues #christianity_daily #derek_prince 

<p>&nbsp;</p>

